# พบช่องโหว่ในเอนจินสแกนไวรัสของกระทบทุกแพลตฟอร์มมีอัพเดตแล้วGoogle Symantec #
รายงานข่าวว่าพนักงานของตรวจพบช่องโหว่ในเอนจินสแกนไวรัสของซึ่งจะเกิดขึ้นต่อเมื่อตัวเอนจินไปสแกนไฟล์บีบอัดที่ภายในมีไฟล์ที่รันได้ซึ่งจะทำให้เข้าถึงสิทธิในการใช้งานระดับสูงเพื่อเข้าถึงระบบปฏิบัติการได้และได้นำช่องโหว่ดังกล่าวนี้เข้าโครงการด้วย
ช่องโหว่ดังกล่าวนี้มีอันตรายที่รุนแรงเพราะผู้ที่ตกเป็นเหยื่อไม่จำเป็นต้องเปิดอ่านแม้กระทั่งอีเมลขอเพียงแค่ตัวเอนจินสแกนไวรัสทำการสแกนอีเมลเราเท่านั้นก็สามารถทำงานได้ช่องโหว่นี้กระทบกับผลิตภัณฑ์ที่ใช้เอนจินสแกนไวรัสทุกระบบปฏิบัติการทั้งและช่องโหว่ดังกล่าวได้คะแนนบนและบนข่าวดีก็คือรีบออกอัพเดตตัวแก้ไขมาแล้ว
ใครที่ใช้งานผลิตภัณฑ์ที่มีเอนจินดังกล่าวแนะนำให้รีบอัพเดตโดยทันทีครับที่มาผ่าน
Engadget Tavis Ormandy Google memory buffer overflow Symantec executable Project Zero Symantec Linux Mac Windows CVSS v2 CVSS V3 Symantec Project Zero Engadget Symantec 